(無圖)討論政治打摑母親 18歲子守行為

討論政治打摑母親 18歲子守行為

【明報專訊】反修例示威持續兩月，政治議題備受關注，立場不同的人不時有衝突，「戰場」更從街外入屋。有兒子與母親討論政治時激動，拳打掌摑母親。兒子早前被控一項普通襲擊，昨於觀塘裁判法院再提堂，被告同意案情，控方撤銷控罪，裁判官改判被告自簽1000元守行為一年。

根據控方同意案情，報稱學生的被告譚誠壹（18歲），上月31日與母親在藍田家中討論政治議題，其間情緒激動，扯母親頭髮，並拍打她頭頂3下和掌摑她一下，其繼父嘗試阻止，其間被告再拳打母親右臂6下，最後報警處理。
被告在警誡下承認控罪，其母拒絕治療。

裁判官在庭上向被告表示，任何情况下都不可以打母親，任何情緒下都不能使用暴力。
【案件編號：KTCC1491/19】